% Author
%   Wikki Brasil Consultoria em Engenharia LTDA. Url: www.wikki.com.br
%   Rua Hélio de Almeida S/N, sala 31. CEP: 21.941-972 (21) 3733-1801 (1802)
%   WikkiBr. All rights reserved
%
%   First version 06/08/2013: Jovani L. Favero
%   Second version 21/07/2016: Antonio O S Moraes
%
% File: Preamble.tex
\renewcommand{\rmdefault}{cmss} %{phv} % {ptm}
\renewcommand{\sfdefault}{phv}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}

% -----------------------------------------------------------------------------
% 16/10/2013. Antonio de O. Samel Moraes: Alteração dos pacotes comentados abaixo.
% \usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{verbatim}
%\usepackage[brazil]{babel}
% -----------------------------------------------------------------------------

% As Fontes
%\usepackage[T1]{fontenc} %specify font encoding
%\usepackage[math]{iwona}
%\usepackage[LY1,mtbold]{mathtime} %switch math fonts
%\usepackage{times} %switch text fonts
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{palatino}
%\usepackage[light,math]{iwona}
%\renewcommand{\textsc}[1]{\fontshape{sc} \fontfamily{\sfdefault} \selectfont#1}
%\usepackage[palatino,gill,courier]{altfont}

%\usepackage{mathptmx}
%\usepackage[condensed,math]{iwona}
%\usepackage[mathbf,mathcal,text-hat-accent]{euler}
%\usepackage[eulergreek,EULERGREEK]{sansmath}
%\usepackage[mnsy,cmsy,abx]{MnSymbol}
%\usepackage{concmath}
%\usepackage[adobe-utopia]{mathdesign}
%\usepackage[scaled]{helvet}
%\usepackage{mathpazo}
%\renewcommand{\rmdefault}{cmss} %{phv} % {ptm}
%\renewcommand{\sfdefault}{phv}
%\renewcommand{\ttdefault}{pcr}

\usepackage{makeidx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

% \usepackage{subfigure}
% Parece que o pacote caption e subcaption funcionam melhor do que o subfigure!!!
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{index}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{color,xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{minitoc}
\usepackage{supertabular}
\setcounter{minitocdepth}{1}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{style/JCpp}

% Hyperref things for pdf and html:
\usepackage[]{hyperref}
%\usepackage[brazil]{hyperref}

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Codes}
\definecolor{DOrange}{rgb}{1,.4,.2}

\usepackage{layout}

% notes in margin
\newcommand{\marginnote}[1]
{
    \marginpar
    { 
        \scriptsize 
        \begin{flushleft} #1 \end{flushleft} 
    } 
}
% notes in margin with figures
\newcommand{\marginfig}[2]
{
    \marginnote{\begin{flushleft} \includegraphics[scale=#1]{#2}\end{flushleft}}
}
% notes in margin like tips
\newcommand{\margintips}[1]
{ 
    \marginpar{ \scriptsize \begin{flushleft} 
\includegraphics[scale=0.9]{style/Figures/tip}\\ #1 \end{flushleft} } 
}

\newcommand{\marginNote}[1]
{ 
    \marginpar{ \scriptsize \begin{flushleft} 
\includegraphics[scale=0.2]{style/Figures/note}\\ #1 \end{flushleft} } 
}

\newcommand{\marginWarn}[1]
{ 
    \marginpar{ \scriptsize \begin{flushleft} 
\includegraphics[scale=0.2]{style/Figures/warning}\\ #1 \end{flushleft} } 
}

\newcommand{\marginLinux}[1]
{ 
    \marginpar{ \scriptsize \begin{flushleft} 
\includegraphics[scale=0.2]{style/Figures/tux}\\ #1 \end{flushleft} } 
}

\newcommand{\specialnote}[3]
{ 
    \hrule \marginnote{ \includegraphics[width = 1cm, height=1cm]{#3} } 
\smallskip \textbf{#1} #2 \nopagebreak \smallskip \hrule \medskip 
}

% \newcommand{\warning}[1]{\specialnote{Atention:}{#1}{style/Figures/warning}}
% \newcommand{\note}[1]{\specialnote{Note:}{#1}{style/Figures/note}}
% \newcommand{\winnote}[1]{\specialnote{Windows note:}{#1}{style/Figures/win32}}
% \newcommand{\linuxnote}[1]{\specialnote{Linux note:}{#1}{style/Figures/tux}}
% \newcommand{\tip}[1]{\specialnote{Tip:}{#1}{style/Figures/tip}}
% \newcommand{\underconstruction}[1]{\specialnote{Under construction:}
%   {#1}{figures/construct}}


%% Ingles para portugues das notas - Jovani 12/02/2014 
\newcommand{\warning}[1]
{
    \specialnote{Aten\c{c}\~ao:}{#1}{style/Figures/warning}
}
\newcommand{\note}[1]{\specialnote{Nota:}{#1}{style/Figures/note}}
\newcommand{\linuxnote}[1]{\specialnote{Nota Linux:}{#1}{style/Figures/tux}}
\newcommand{\tip}[1]{\specialnote{Dica:}{#1}{style/Figures/tip}}
 

\maxipagerulefalse
%table
\newenvironment{maxitable}
               {\begin{table}[htp] \begin{maxipage}}
               {\end{maxipage} \end{table}}

% Comandos para construir as primeiras paginas com 'maketitle'
\renewcommand{\title}[1]{\newcommand{\thetitle}{#1}}
\renewcommand{\author}[1]{\newcommand{\theauthor}{#1}}
\newcommand{\palavraschave}[1]{\newcommand{\thepalavras}{#1}}
\newcommand{\category}[1]{\newcommand{\thecategory}{#1}}

\newcommand{\contrato}[1]
{
    \newcommand{\thecontract}
    {
        \begin{flushleft}
            #1
        \end{flushleft}
    }
}
% ------------------------------------------------------------------------------
%PDF Customization
% ------------------------------------------------------------------------------
\AtBeginDocument
{
    \hypersetup
    {
%         unicode=false,          % non-Latin characters in Acrobat?s bookmarks
%         pdftoolbar=true,        % show Acrobat?s toolbar?
%         pdfmenubar=true,        % show Acrobat?s menu?
%         pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
%         pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
        pdftitle={\thetitle},    % title
        pdfauthor={Wikki Brasil Consultoria em Engenharia LTDA},     % author
        pdfsubject={Relat\'orio T\'ecnico},   % subject of the document
        pdfcreator={PDFLaTex - \LaTeX},   % creator of the document
        pdfproducer={Wikki Brasil Consultoria em Engenharia LTDA}, % producer 
% of the document
        pdfkeywords={\thepalavras}, % list of keywords
%         pdfnewwindow=true,      % links in new window
    }
}


\definecolor{Vermelho}{rgb}{0.6,0.0,0.0}
\definecolor{Verde}{rgb}{0.0,0.3,0.0}
\definecolor{Azul}{rgb}{0.0,0.0,0.4}
\definecolor{Azulescuro}{rgb}{0.0,0.0,0.2}

\newif\ifpdf
\ifx\pdfoutput\undefined
  \pdffalse
\else
  \pdfoutput=1
  \pdftrue
\fi
\ifpdf

% PDF Propriedades do documento
\hypersetup
{
    colorlinks=true,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=Azul,          % color of internal links
    citecolor=Azul,        % color of links to bibliography
    filecolor=Azulescuro,      % color of file links
    urlcolor=Verde           % color of external links
}

\fi

% URL-like things:
\usepackage{url}
\newcommand{\email}{\begingroup \urlstyle{rm}\Url}
\newcommand{\dequi}{\url{www.enq.ufrgs.br/}}

% The types
\newcommand{\real}{\code{Real}}
\newcommand{\integer}{\code{Integer}}
\newcommand{\switcher}{\code{Switcher}}
%\newcommand{\text}{\code{text}}
%\newcommand{\boolean}{\code{Boolean}}
\newcommand{\plugin}{\code{Plugin}}
\newcommand{\brief}{\code{Brief}}
\newcommand{\lowerb}{\code{Lower}}
\newcommand{\upperb}{\code{Upper}}
\newcommand{\valid}{\code{Valid}}
\newcommand{\usecolor}{\color{red}{}} % colorir a lista de símbolos

\usepackage[alf, bibjustif]{abntex2cite}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{multirow}
%\usepackage[alf, bibjustif, abnt-etal-cite=2, abnt-etal-list=0]{abntcite}

%\newcommand{\citeonline}[1]{\citet{#1}}

% pacote para lista de simbolos
\usepackage[portuguese]{nomencl}
% \def\nomname{Symbols List}
% \def\nompreamble{Symbols List}
\makenomenclature
% Nomenclatura
% A - Lista geral
% G - Letras Gregas
% R - Subescritos
% S - Sobrecristos
% X - Operacoes matematicas
% Y - Siglas
\renewcommand{\nomgroup}[1]
{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{S}}{\vspace{0.5cm} \item[\textbf{Sobrescritos}]}
    {%    
        \ifthenelse{\equal{#1}{G}}{ \vspace{0.5cm} \item[\textbf{Letras 
Gregas}]}
        {%
            \ifthenelse{\equal{#1}{A}}{\item[]}
            {%
                \ifthenelse{\equal{#1}{R}}{\vspace{0.5cm} 
\item[\textbf{Subescritos}]}
                {%
                    \ifthenelse{\equal{#1}{X}}{\vspace{0.5cm} 
\item[\textbf{Operacoes Matematicas}]}
                    {%
                        \ifthenelse{\equal{#1}{Y}}{\vspace{0.5cm} 
\item[\textbf{Siglas}] }
                    }
                }
            }
        }
    }
}
\newcommand{\nomunit}[1]{%
\renewcommand{\nomentryend}{\hspace{\fill}#1}}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++ Macros para Figuras++++++++++++++++
\newcommand\insertmaxfig[4]{%
\begin{figure}[htb]
\begin{maxipage}
\centering \includegraphics[scale = #1]{#2}
\caption{#3}
\label{fig:#4}
\end{maxipage}
\end{figure}}

\newcommand\insertfig[4]{%
\begin{figure}[htb]
\centering \includegraphics[scale = #1]{#2}
\caption{#3}
\label{fig:#4}
\end{figure}}

\newcommand\insertfigbox[4]{%
\begin{figure}[htb]
\label{fig:#4}
\shadowbox{
\centering \includegraphics[scale = #1]{#2}
}
\caption{#3}
\end{figure}
}
%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

% Unidades de Medidas
%\usepackage{SIunits}
\newcommand{\fmass}{\nomunit{$\kilogrampersecondnp$}}
\newcommand{\cmass}{\nomunit{$\kilogrampercubicmetrenp$}}
\newcommand{\vol}{$\cubicmetre$}
\newcommand{\temp}{\nomunit{$\kelvin$}}
\newcommand{\adim}{\nomunit{$-$}}
\newcommand{\press}{$\pascal$}
\newcommand{\Wmass}{\nomunit{$kilogramperkilogramnp$}}
\newcommand{\heat}{\nomunit{$\watt$}}
\newcommand{\enthmass}{\nomunit{$\jouleperkilogramnp$}}

%========== Macro for LaTeX Side-by-Side Minipages ===========
\newlength{\egwidth}\setlength{\egwidth}{0.45\textwidth}
\newenvironment{eg}%
{\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{0.05\textwidth}%
\setlength{\rightmargin}{\leftmargin}}\item[]\footnotesize}%
{\end{list}}
\newenvironment{egbox}%
{\begin{minipage}[t] {\egwidth}}%
{\end{minipage}}
\newcommand{\egstart}{\begin{eg}\begin{egbox}}
\newcommand{\egmid}{\end{egbox}\hfill\begin{egbox}}
\newcommand{\egend}{\end{egbox}\end{eg}}

% \newcommand{\openfoam}{\textit{\textbf{OpenFOAM}}}
% \newcommand{\foam}{\textit{\textbf{FOAM}}}
% \newcommand{\foamx}{\textit{\textbf{FoamX}}}
% \newcommand{\paraview}{\textit{\textbf{ParaView}}}
% \newcommand{\solver}{\textit{\textbf{viscoelasticFluidFoam}}}

\newcommand{\pointwise}{\href{http://pointwise.com/}{\code{Pointwise}} }
\newcommand{\cfMesh}{\href{http://cfmesh.com/}{\code{cfMesh}} }
\newcommand{\salome}{\href{http://www.salome-platform.org/}{\code{Salome}} }
\newcommand{\OpenFOAM}{\href{http://www.openfoam.org/}{\code{OpenFOAM}} }
\newcommand{\foamExtend}
{
    \href{http://www.extend-project.de/}{\code{foam-extend}} 
}
\newcommand{\paraview}{\href{http://www.paraview.org/}{\code{ParaView}} }

\newcommand{\putat}[3]{\begin{picture}(0,0)(0,0)\put(#1,#2){#3}\end{picture}}

 \usepackage{graphics}
%% or use the graphicx package for more complicated commands
 \usepackage{graphicx}
 \usepackage{epsfig}
 \usepackage{pspicture}
 \usepackage{minted} % comandos bash
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{\sffamily
\textcolor[rgb]{0.5,0.5,1.0}{\scriptsize
\oldstylenums{\arabic{FancyVerbLine}}}}

\usepackage{mdframed}
%=============================================================

%\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}
%\newcommand{\mywidth}{100mm}
\definecolor{Blue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{wikkiRedColor}{cmyk}{0, 0.89, 0.76, 0.07}
\definecolor{wikkiCinzaColor}{gray}{0.4}
\definecolor{uffBlue}{cmyk}{.91, .43, 0, .33}


\definecolor{wikkiCinzaCode}{gray}{0.9}

% -----------------------------------------------------------------------------
% 21/07/2016. Antonio de O. S Moraes: Comandos comentados estão definidos abaixo
%  definidos no pacote tensorOperator
% -----------------------------------------------------------------------------
% \newcommand{\gvec}[1] {\ensuremath{\mbox{\boldmath$\bf#1$}}}
% \newcommand{\var}[1] {\mathbf{#1}}
% \newcommand{\dprod} {\,{\scriptscriptstyle \stackrel{\bullet}{{}}}\,}
% \newcommand{\ddprod} {\,{\scriptscriptstyle \stackrel{\bullet}{\bullet}}\,}
% \renewcommand{\vec}[1] {\ensuremath{\mathbf #1}}
% \newcommand{\av}[1] {\ensuremath{\overline{#1}}}
% \newcommand{\cen}[1] {\ensuremath{\tilde{#1}}}
\usepackage{style/tensorOperator}
\usepackage{cancel}
% -----------------------------------------------------------------------------

% Facilitar a referencia de tabelas, eqs, e graficos
\newcommand{\figref}[1]{Figura \ref{#1}{}}
\newcommand{\tabref}[1]{Tabela \ref{#1}{}}
\newcommand{\eqnref}[1]{Equa{\c c}\~ao \ref{#1}{}}
\newcommand{\capref}[1]{Cap\'tulo \ref{#1}{}}
\newcommand{\apref}[1]{Ap\^endice \ref{#1}{}}
\newcommand{\secref}[1]{Se{\c c}\~ao \ref{#1}{}}
\newcommand{\subsecref}[1]{Subse{\c c}\~ao \ref{#1}{}}


% Ingles para portugues - Jovani 12/02/2014
\renewcommand{\contentsname}{Sum\'ario}
\renewcommand{\listfigurename}{Lista de Figuras}
\renewcommand{\listtablename}{Lista de Tabelas}
\renewcommand{\symbolsname}{Lista de Símbolos}
\renewcommand{\indexname}{Índice}
\renewcommand{\figurename}{Figura}
\renewcommand{\tablename}{Tabela}
\renewcommand{\partname}{Parte}
\renewcommand{\chaptername}{Capítulo}
\renewcommand{\appendixname}{Apêndice}
\renewcommand{\abstractname}{Resumo}


% Ingles para portugues do minitoc - Jovani 12/02/2014
\ProvidesFile{brazil.mld}[2006/01/13]%
%% Portugues (brazil) titles, from portuges.dtx (babel)
%% Ramalhete, Jose Pedro & "de Lima", Arnaldo Viegas
\def\ptctitle{Sum\'ario do Cap\'itulo}%
\def\plftitle{Lista de Figuras}%
\def\plttitle{Lista de Tabelas}%
\def\mtctitle{Sum\'ario do Cap\'itulo}%
\def\mlftitle{Lista de Figuras}%
\def\mlttitle{Lista de Tabelas}%
\def\stctitle{Sum\'ario da Seção}%
\def\slftitle{Lista de Figuras}%
\def\slttitle{Lista de Tabelas}%

\addto\captionsportuguese{% Replace "portuguese" with the language you use
  \renewcommand{\contentsname}%
    {Sum\'ario}%
}

% Para aumentar diminuir distância entre os itens em \enumerate ou \itemize.
\newcommand{\itsep}[1]
{
    \addtolength{\itemsep}{#1\baselineskip}
}

% Para inclusao de campo para assinatura do documento
% Usage:
% \sign
%     {
%         Antonio de Oliveira Samel Moraes
%     }
%     {
%         Engenheiro Químicos, MSc. CREA: 201038809-7
%     }
%     {
%         Diretor da WIKKI Brasil Consultoria em Engenharia LTDA
%     }
\newcommand{\sign}[3]
{
    \begin{center}
        \rule{12cm}{0.5pt}\hspace{\linewidth}
        #1 \hspace{\linewidth}
        #2 \hspace{\linewidth}
        #3
    \end{center}
}

% Permite inclusao de documentos pdf ao final de páginas
% Usage: 
% \includepdf[pages=-]{<file.pdf>}
\usepackage[final]{pdfpages}

% Permite suprimir alguns warnings do texto
\usepackage{silence}
\WarningFilter{minitoc(hints)}{W0023}
\WarningFilter{minitoc(hints)}{W0024}
\WarningFilter{minitoc(hints)}{W0028}
\WarningFilter{minitoc(hints)}{W0030}
\WarningFilter{minitoc(hints)}{W0078}

% \WarningFilter{40.0pts}{small}



